# TypeScript for React

_/_ Основные конструкции _/_
**declare**                          \_\_ Объявление глобальных типов или переменных  
**interface**                        \_\_ Определение интерфейсов для объектов, компонентов или пропсов  
**type**                             \_\_ Определение типов для переменных и функций  
**extends**                          \_\_ Наследование интерфейсов или классов  
**implements**                       \_\_ Реализация интерфейса в классе  
**enum**                             \_\_ Перечисления (enum) для ограниченного набора значений  
**namespace**                        \_\_ Группировка логики в пространства имен  

_/_ Типизация _/_
**React.FC**                         \_\_ Типизация функциональных компонентов в React  
**React.Component**                  \_\_ Типизация классовых компонентов в React  
**JSX.Element**                      \_\_ Тип возвращаемого значения из компонента  
**useState\<T\>**                    \_\_ Типизация состояния в хуке useState  
**useRef\<T\>**                      \_\_ Типизация рефов  

_/_ Обобщенные типы (Generics) _/_
**\<T\>**                            \_\_ Определение обобщенных типов для функций или компонентов  
**Partial\<T\>**                     \_\_ Делает все поля объекта необязательными  
**Readonly\<T\>**                    \_\_ Все поля объекта становятся доступными только для чтения  
**Record\<K,T\>**                    \_\_ Создает тип объекта с ключами типа K и значениями типа T  

_/_ Утилиты _/_
**typeof**                           \_\_ Получение типа переменной  
**keyof**                            \_\_ Получение всех ключей типа в виде строки  
**as**                               \_\_ Приведение типа  
**?**                                \_\_ Опциональный тип для необязательных свойств  

_/_ Пример использования _/_

```ts
interface User {
  name: string;
  age?: number;  // Опциональное свойство
}

const getUser = (id: number): User | null => {
  // Логика функции
};

// Заголовки (#, ##, ### и т.д.).
// Жирный текст (**bold** или __bold__).
// Курсив (*italic* или _italic_).
// Код в строке (одинарные обратные кавычки `code`).
// Блоки кода (тройные обратные кавычки для блоков кода ```language```).
// Ссылки ([текст ссылки](url)).
// Списки (нумерованные и ненумерованные).
// Цитаты (> цитата).
// Таблицы.
// Горизонтальные линии (--- или ***).
